光纖入屋問題請教

屋企想由寬頻轉做光纖
但唔知單位個喉係邊到...
廿年前屋企人裝修時係廳封曬D牆
佢地睇埋圖則同樓上樓下個位置單位既則都搵唔到
搵親師傅黎都話搵唔到喉位係邊裝唔到
想問下有咩方法解決
有酒

由機房穿入單位
穿到就穿
穿唔到要補明喉